### Ингредиенты

* Охл. мраморная говядина: Clod, Top Blade или New York
	+ вес: 1000+-300 г
	+ толщина: от 4 см (!)
	+ форма: параллелепипед
* Чеснок - 2 головки
* Тимьян - 8 веток
* Розмарин - 8 веток

* Морская соль крупная - 1 мельница
* Перец черный горошек - 1 мельница

* Оливковое масло - 1 бутылка
* Сливочное масло - 1 пачка

### Инструменты 

* Гриль-сковорода тяжелая
* Лист для духовки маленький
* Термометр с щупом на удлинителе
* Часы с таймером
* Щипцы для мяса

### Подготовка

1. Достать мясо из упаковки и дать подышать не менее часа накрыв крышкой
2. Очистить мясо от пленок и лишнего жира (жир по бортам, если он есть, оставлять)
3. Поперчить, посолить и смазать мясо оливковым маслом
4. Почистить чеснок на отдельные дольки
5. Отделить листья тимьяна от веток

### Инструкция

1. Включить духовку на 190-200 градусов
2. Сильно разогреть гриль-сковороду и затем выложить на нее мясо
3. Обжаривать мясо с каждой стороны по 1 минуте (в идеале обжарить все грани, 6 штук)
4. Повторно обжарить большие грани повернув мясо на 90 градусов (рисунок - сеточка)
5. Снять мясо с гриля, и извалять его в листьях тимьяна
6. Распределить дольки чеснока на листе и выложить на них мясо
7. Полить верхнюю часть мяса оливковым маслом, прикрепить термометр и поставить в духовку
8. При достижении состояния Rare положить сверху пару кусочков сливочного масла
9. Ждать состояния Medium или же Medium Well (показания термометров разных фирм могут сильно отличаться)
9. Вытащить мясо и выложить его на веточки розмарина, положив пару веточек сверху
10. Закрыть сверху метал. миской и дать отстояться минут 20

### Результат

Салат с ростбифом

![Результат-Салат](/media/roastbeef-1.jpg)

Второе с ростбифом

![Результат-Второе](/media/roastbeef-2.jpg)
